瑞銀料支那今年經濟增長跌破7% 明年會再下降至6.4%

支共十九大現正舉行，瑞銀認為，支那中長期目標已非單靠經濟增長去衡量(?)，認為支那中央仍然有空間去接受經濟增長放緩。

瑞銀支那首席經濟學家汪濤表示，近年支那經濟表現放緩，或與調控樓市有關。但她指出，今年支那經濟表現仍然較預期強勁，預計全年經濟增長仍有6.8%，不過受房地產調控措施影響，明年則會下降至6.4%左右。

她認為，支那要實現2020年經濟總量，比2010年翻一番的目標，未來3年的平均增速再下降至6.3%也能做到，認為中央對仍有一定空間接受經濟放緩。

汪濤相信，十九大後，支那中央會繼續加強去槓桿和去產能，並加大防控金融風險，預計未來幾個月信貸增速將會減慢。她又預計，支那中央明年會加快推動支企改革，亦會擴大混改規模，相信有利支企及金融業。

另外，瑞銀證券支那首席策略分析師高挺認為，今年A股表現不錯，相信市場之後的投資主題會繼續集中在支企改革、一帶一路和雄安新區等政策。

On9

On9在咩